\section{第一轮需求获取} \label{sec:interview1}

\begin{enumerate}
    \item \textbf{已有的竟品有什么不足之处？甲方希望此项目增加什么其他项目没有的功能？}
    \begin{itemize}
        \item 众包平台太过于冗余，没有一个明确的介绍
        \item 竟品的导航不清楚、太繁琐了
        \item 功能实现的话，别的平台有的需要在做一个（做一个类似的）
    \end{itemize}
    \item \textbf{本项目为营利性还是非营利性？若营利性，如何获取收入？（广告、收部分奖金等）}
    
    可以自行设置，最好是营利性

    \item \textbf{目标用户是谁？（清华学生、高校学生、国内、全球等）}

    都没有特定的需求，谁都可以。

    \item \textbf{注册时需要用户的什么信息？（用户名、密码、手机号、邮箱、年龄、性别等）}
    
    用户名、密码、邮箱、手机号、支付报酬的途径（支付宝、微信、银行卡）

    \item \textbf{对于任务接收者是否需要额外的信息？}
    
    不
    
    \item \textbf{发布者对接收者采用什么样的报酬形式？虚拟或真实货币？是否需要关联微信/支付宝？}
    
    报酬方式：平台中间账户进行打钱操作（困难），或者是任务发布者直接发钱。报酬通过：积分兑换，直接获得现金也行，没有严格的要求
    
    \item \textbf{平台运行的过程中需要记录发布者以及接收者的什么信息？比如接收者的准确率、完成任务历史，发布者的任务发布历史、接收者对发布者的评价。这些数据可以让平台辨认不认真/用脚本的接收者，也可以让接收者判断是否接收某个发布者的任务。}
    
    任务发布历史，接受者的历史信息如果有时间去弄的话，可以

    \item \textbf{需要哪些打标形式？（单选、多选、画框、排序等）}
    
    
    \item \textbf{需要被打标的数据类型？（数字、文字、图片、音频、视频等）}

    打标就四种就行：按照项目介绍ppt上的那几种都做出来就行
    
    \item \textbf{任务是否需要标签？（情绪识别、物体识别等）。标签是否让发布者自定义？是否需要管理员整理任务标签？比如 stackoverflow 问题的标签。}
    
    任务可以有标签，但事实上同一类打标情绪任务都是类似的。标签可以由发布者定义，类别标签或者任务标签都可以。最好是咱们让他们从一个标签库中搜索，省的出现问题。

    \item \textbf{作为接收方，希望任务发送方提供怎样的任务信息？（任务描述、奖金数额等）}
    
    接收方，提供案例

    \item \textbf{作为发送方，是否希望测试接收方用户的资质？希望如何测试？目前的想法：为每个数据集嵌入一些正确的标点，根据正确率数据计算积分。正确的标点希望谁来打？（任务发送方 vs 其他等级高的接收方用户）}
    
    发送方，用户资质测试分为两类：刚进网站，进行预设任务（每一种类型做一个）。另一种是发布者提供资质测试的内容。（测试在每一次任务之前）
	报酬是通过人工检验后再发放。

    \item \textbf{作为发送方，是否希望针对不同任务筛选可以参与的人员类型？比如任务发布者可能只要住在xx市，拥有xx学位的人完成任务。这些信息在用户注册时填，还是接收任务前填？}
    \item \textbf{希望以哪种形式使用产品？比如网页/桌面应用/小程序/单独手机应用。}
    \item \textbf{需要支持哪些操作系统？}
    \item 
    网页端就行。

    \item \textbf{对新手引导有何要求或期待？}
    
    新手引导：流程上的操作就行，足够清晰就行。

    \item \textbf{对界面/交互风格有何要求或期待？}

    界面：没有具体的要求，按照自己设计的来就行。可以参考：\url{https://github.com/heartexlabs/label-studio}

\end{enumerate}